[讀書會]入黎講下最近睇完/睇緊咩書

分享下最近睇完/睇緊咩書
再唔係講下黎近想睇咩書

岩岩睇完一本法農(Frantz Fanon)既書
黑皮膚●白面具 (Black Skin, white mask)
我覺得係幾好睇既
後半部分有關精神病學既比較難明
當中描述當年既黑人被殖民其實好值得香港人相家去反思我地如何被西方世界影響

唔知大家睇緊咩書呢分享下

鬼吹燈，會唔會對樓主黎講好俗

1Q84 第一冊睇左大半覺得好悶好難頂，好無放棄？

咩書都得 因為一黎想帶起呢度有讀書會
二黎覺得香港讀書風氣唔夠咩書都可以聽下

鬼吹燈雖然有一陣共產主義既味，但係其實幾好笑

1Q84我無睇過
村上春樹我真係無睇過佢既作品
反而1Q84相關既名作1984就睇過

海角之南太陽之西、挪威的森林

我好少睇呢的書因為Sorry

我睇開村上既散文，突然間睇長文覺得好唔自在

東野圭吾 - 殺人之門

我覺得好好睇

推理書 好耐無睇過

睇緊三體 好快就追到行緊路都要睇
岩岩睇完白鹿原

三體好睇到仆街
網文叫唔叫書？
睇緊驚悚樂園 睇完這學期我殺害全班

小說黎架？

三體真係咁好睇？

尋晚開始睇貴志祐介既天使的呢喃
前排睇完余華既第七天，不過都係鍾意活著多d

睇緊炸裂志
共產黨死全家

最近都睇左嫌疑犯x 之獻身

人喺外國 有冇咩網站會有中文書睇 啲書喺晒香港

呢本我覺得我會有興趣

呢本我有時間都想睇下

Animal Farm

我覺得好好睇喎
3部曲重睇左起馬3次

交換睇

呢本我中學已經睇完
1984啦下一本

呢度可以做埋漂書都得

吶喊

中學嗰時被迫要讀

嫌疑犯 個數學教授好慘，為左個女人

小弟鍾情日本文學，有冇同好？

好偏下wor巴打

共條毛 果陣叫大陸味
俄羅斯果d就共
不過係好睇ge 新奇又搞笑

盗墓筆記好睇d

重生的書店，唔係小說，講日本311後沖毀既書店對災民黎講係D咩
而家睇天地明察

三體有睇
科幻果part好正
人文方面好bb 一上左國際層面就顯露出劉慈欣缺乏國際視野
佢simulate全世界人類對外星人反應 好似當全世界都中國人咁
本死神永生睇左一半 擺低左幾年

球狀閃電都好睇
都係一樣 技術滿分 角色塑造fail

國富論

利申：啱啱開始睇

近排睇左
Ikea的真相

聲稱係前高層爆料
講下ikea歷史/理念(?)/慣用做法/不足
每樣講少少，有唔少廢話
都好睇ge，尤其對返工/做生意會有d啟示咁

內容到左今日仲係岩用

巴打貨識

依家睇緊How to trade in stock

呢排諗住再睇多次共產黨宣言
夠哂共

有本叫<殼倉效應>既書 我覺得幾有趣
係用好多案例去講分部門會出現既問題

我有本書應該黎緊會睇
叫做：三星內幕

不過我仲有好幾本買左未睇

adam smith名作
不過國富論當中其實唔少野俾人插

始終過左咁多年

部份內容過時或者睇法唔岩當今世道都好正常

最深刻係內容深入以人係理性同人性貪婪做基礎

人性從來冇變，歴史不斷重演

本書改變左我既命運

利申：因為依本書，開始讀經濟

戰爭的悲憐(The pity of war)
英國佬Niall Ferguson嘅大作

睇完先知自己同歷史學家差距極遠

點差距法

東野圭吾無得輸

海角之南太陽之西 好鐘意呢本
明明冇相關既體驗，但莫名其妙地代入感好強

有冇人答下我

我都答唔到 因為睇開實體書
等其他巴打答你

參考史料嘅廣泛、數據分析、對權威說法嘅質疑 淨係呢三點拍馬都追唔上

我個人太懶

霍布斯嘅利維坦

天地明察我岩岩睇完
依家睇緊蘚菲的世界

講咩架

咩書黎架蘚菲的世界

睇緊人間失格
有少少代入感 太宰治個內心
不過無咩時間未睇哂

睇緊月巴氏嘅超人間失格，好似無咩人識

同時間兩位巴打講同一本書

其實唔同㗎，我一開始都以為係，但有分別 人間失格意景應該高好多

柒左

睇緊the other side of the hill 睇完想睇失去的勝利，但唔識德文又唔想睇殘體

無英文版

之前書展有繁體版買左 睇左陣覺得好悶 巴打有興趣你拎去

最近睇緊fatherland劇情開始黎料 發現人逾大逾懶睇書

我對經濟好有興趣 想問下只有dse程度econ知識睇唔睇得明？睇中文定英文好？
Btw之前買左貨幣戰爭 當小說睇係幾好睇 睇左一大半先覺得有d鳩up 上網睇review先知原來本書比人插 差d洗哂腦

經濟學好多書都係鳩up可以睇下既 始終係大師名作

睇緊大前研一嘅低欲望社會 越睇越覺得香港係將來嘅日本更悲慘版 香港做窮撚慘過做狗

之前係書po聽過下 大致係講蘇菲係虛構人物 跟住透過主角同佢既對話帶出哲學思想（大致係咁唔知有無撈亂）聽講好撚悶

自問對歷史幾有興趣 不過真係頂唔順

經濟本身都係有d鳩up 但貨幣戰爭真係帶到另一個層次 我會歸類做陰謀論

呢本野我望過兩眼
我之前係台灣返黎幫我朋友買左幾本

Lm學野
細個果時勁鍾意睇書
近一兩年先開始睇返書

想睇咩類型

好好睇喎! 又係追到停唔到

真係各人有各口味

岩岩執返本重慶大廈出黎應該會重讀一次

重慶大廈講咩ga

係一個叫Gordon Matthew既scholar寫既
佢入左去住左一排 寫返佢睇到的咩
因為我係半個sociologist 所以我主要睇呢的書比較多
我見大家睇小說比較多不過唔緊要
照可以講

幾得意wor

佢係比較似一本社會研究既書
有興趣可以睇下 有中英文版

樓上位巴打係咪想要呢本 有興趣既我讓比你 你包郵費我寄比你

Btw 我會keep住推呢個post
因為我想將佢變成LIHKG既恆常post

我覺得香港太少人睇書啦
雖然已家好多書都好無營養
但睇多的書有可能令到社會進步
希望係度行一小步

我一個月大約睇2-3本書左右

支持

其實我唔係住香港

Hitler Vol 1 by Ian Kershaw

外國巴 你就好

人間失格

買中文書好平